[
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Son quienes participan en las narraciones y se distinguen unos de otros por sus características específicas.",
        "respuesta":"Los personajes",
        "incorrecta1":"Los Autores",
        "incorrecta2":"Los narradores",
        "incorrecta3":"Los Escritores",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Es el personaje malo de la historia.",
        "respuesta":"Oponente o Antagónico",
        "incorrecta1":"Personajes secundarios",
        "incorrecta2":"Aliado o Ser amado",
        "incorrecta3":"Protagonista",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Son aquellas fuentes que se elaboran en un tiempo posterior a la época que se investiga.",
        "respuesta":"Fuente secundaria",
        "incorrecta1":"Fuente primaria",
        "incorrecta2":"Fuente de comunicación",
        "incorrecta3":"Fuente indirecta",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Se llama así a las personas que hablan español.",
        "respuesta":"Hispanohablantes",
        "incorrecta1":"Indígenas",
        "incorrecta2":"Mexicanas",
        "incorrecta3":"Españoles.",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Vato, cuate, parce, amigo, huerco; son palabras ejemplo de:",
        "respuesta":"Diversidad lingüística",
        "incorrecta1":"Modismos",
        "incorrecta2":"Ambigüedades",
        "incorrecta3":"Dialecto",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"En una leyenda, es el que prepara al público para la historia, informa el tiempo y lugar en que los hechos sucedieron.",
        "respuesta":"Planteamiento",
        "incorrecta1":"Desenlace",
        "incorrecta2":"Escena",
        "incorrecta3":"Acto",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Es la historia de la vida de una persona narrada por otra persona.",
        "respuesta":"Biografía",
        "incorrecta1":"Leyenda",
        "incorrecta2":"Cuento",
        "incorrecta3":"Autobiografía",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"______ es un evento de comunicación formal en el que varios participantes exponen por turnos, diferentes puntos de vista acerca de un mismo tema.",
        "respuesta":"Mesa Redonda",
        "incorrecta1":"Simposio",
        "incorrecta2":"Debate",
        "incorrecta3":"Forum",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Conjunto de reglas dictados por una autoridad competente para la ejecución de una ley y así regular el comportamiento en un deporte.",
        "respuesta":"Reglamento",
        "incorrecta1":"Himnario",
        "incorrecta2":"Antología",
        "incorrecta3":"Leyes",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
    ,
    {
        "categoria":"Español",
        "pregunta":"Es un punto de vista en relación con un cierto tema o asunto, y debe de defenderla.",
        "respuesta":"Postura",
        "incorrecta1":"Argumento",
        "incorrecta2":"Opinión",
        "incorrecta3":"Idea",
        "imagen":"",
        "objectFit":"cover"
    }
]